{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"taxi","quizNumber":"25","quiz":[{"id":306,"question":"عند نفاذ سائل عادم الديزل (AdBlue) في المركبة يمكن أن ؟","a":"تقل قدرة محرك المركبة أو يتوقف عن العمل (حسب المنتج).","b":"تزداد قدرة المحرك.","answer":"1"},{"id":310,"question":"كيف يمكن تقليل التلوث المنبعث من المركبة ؟","a":"تغييرفلاتر الهواء كل 10000كم.","b":"بتعبئة الوقود المناسب و الصيانة الدورية للمركبة.","answer":"2"},{"id":319,"question":"ما هي درجة الرخصة المطلوبة لسياقة مركبة ميكانيكية وزنها الإجمالي لغاية 3500كغم؟","a":"B","b":"A1","answer":"1"},{"id":329,"question":"اذا شعرت اثناء السير بحدوث انفجار في اطار فماذا عليك ان تفعل ؟","a":"تضغط بشدة على دعسة الفرامل لكي تقف المركبة","b":"مسك المقود بقوة واستعمال الفرامل تدريجيا الى ان تقف المركبة","answer":"2"},{"id":301,"question":"عندما تظهر إشارة تفقد المحرك (check engine) على شاشة المركبة ماذا يعني ذلك؟","a":"تعني وجود خلل داخل المحرك.","b":"تعني وجود خلل داخل صندوق الغيارات.","answer":"1"},{"id":325,"question":"متى يُسمح بالرجوع إلى الخلف؟","a":"فقط إذا كان عرض الشارع يزيد عن 4م.","b":"عندما تكون هناك ضرورة مرورية لمثل هذا الرجوع.","answer":"2"},{"id":321,"question":"هل يجوز النزول من المركبة أو الصعود إليها عندما تكون في حالة سير؟","a":"ممنوع منعاً باتاً.","b":"مسموح أثناء النشاط الرياضي وفقط للركاب البالغين.","answer":"1"},{"id":309,"question":"كيف يمكننا تخفيض تلوث الهواء الناتج من مركبتنا ؟","a":"بالمحافظة على عمل محرك المركبة بشكل صحيح و حسب تعليمات المنتج، والمحافظة على ضغط الهواء في الإطارات صحيحاً.","b":"تغيير محبس (sensor)تدفق الهواء كل شهرين","answer":"1"},{"id":308,"question":"عند ظهور إشارة تفقد المحرك (check engine) على شاشة لوحة البيانات بشكل متقطع فهذا يعني ؟","a":"وجود خلل كبير في المحرك , يجب نقل المركبة إلى مركز الصيانة.","b":"وجود خلل في نظام شحن بطارية المركبة و يجب تغيرها.","answer":"1"},{"id":327,"question":"كيف يتم فتح غطاء المبرد ( الرادياتور) عندما يكون المحرك ساخن ؟","a":"تفتح غطاء المبرد وتفحص كمية الماء عندما يكون المحرك باردا","b":"تتوجه الى الكراج لفحص الرادياتور","answer":"1"},{"id":316,"question":"المركبة البطيئة هي:","a":"المركبة الميكانيكية التي حُددت لها سرعة سير قصوى مسموح بها لا تزيد عن 50كم/ساعة.","b":"المركبة الميكانيكية التي حُددت لها سرعة سير قصوى مسموح بها لا تزيد عن 40كم/ساعة .","answer":"2"},{"id":326,"question":"لماذا يفضل إبقاء خزان الوقود ممتلئ بالوقود؟","a":"لضمان عدم انغلاق فتحة التهوية.","b":"لضمان عدم حدوث صدأ للأجزاء المعدنية في الخزان.","answer":"2"},{"id":324,"question":"المرآة البانورامية (المحدبة):","a":"تُضخم الأجسام التي تنعكس فيها.","b":"تصغر الاجسام التي تنعكس فيها ولا تشير الى البعد بدقة","answer":"2"},{"id":304,"question":"ما أهمية سائل عادم الديزل (AdBlue) في مركبات الديزل؟","a":"يقلل من خروج الغازات السامة من ماسورة العادم.","b":"يساعد في عملية احتراق الوقود.","answer":"1"},{"id":300,"question":"من أهم ميزات المركبات الهجينة (hybrid veh.)؟","a":"انخفاض تلوث الهواء و المحافظة على البيئة من التلوث.","b":"السيرمعظم مسافة الرحلة باستعمال محرك البنزين.","answer":"1"},{"id":320,"question":"متى يُستحسن فحص ضغط الهواء في الإطارات؟","a":"بعد السفر عندما تكون الإطارات ساخنة.","b":"قبل السفر عندما تكون الإطارات باردة.","answer":"2"},{"id":312,"question":"ماذا يجب أن نرى في المرايا العاكسة (الجانبية) الخارجية للمركبة؟","a":"العجل الخلفي والمساحة التي أمامه.","b":"الحافة الجانبية للمركبة والطريق من جانبي المركبة.","answer":"2"},{"id":313,"question":"ما هو الخطر من تعبئه خزان الوقود والمحرك يعمل ؟","a":"من شأن السخونة الزائدة للمحرك إشعال الوقود.","b":"اشتعال بخار الوقود بواسطة شرارة.","answer":"2"},{"id":303,"question":"يستعمل سائل عادم الديزل (AdBlue) ؟","a":"في المركبات التي محركها رباعي الأشواط.","b":"في المركبات التي تعمل بمحرك ديزل فقط.","answer":"2"},{"id":318,"question":"كيف تتصرف إذا كنت تنوي البدء بالسير بعد التوقف أو الوقوف بجانب الطريق؟","a":"أعطِ الإشارة إلى اليسار وسر، لأن على المركبة الأخرى إعطاؤك حق الأولوية.","b":"عليك إعطاء الإشارة والتأكد من أنك تستطيع الاندماج في حركة السير بدون التسبب في خطر أو إعاقة لعابري الطريق الآخرين.","answer":"2"},{"id":323,"question":"يجب أن تكون رخصة المركبة بحيازة :","a":"الكراج الذي يقوم بصيانة المركبة بشكلٍ دائم.","b":"السائق عند سياقتها حتى ولم يكن صاحب المركبة.","answer":"2"},{"id":307,"question":"اين يمكن ان يكون الخلل عند ظهور إشارة تفقد المحرك (check engine) يكون في؟","a":"وجود خلل في أنظمة نقل الحركة في المركبة.","b":"في إحدى أنظمة المحرك مثل نظام الاشتعال أو نظام الوقود أو نظام البيئة أو نظام العادم.","answer":"2"},{"id":322,"question":"هل يجوز سياقة مركبة فيها جهاز الإنارة غير سليم؟","a":"مسموح إذا كان الخلل في مصابيح الوقوف.","b":"ممنوع.","answer":"2"},{"id":302,"question":"ما هو سائل عادم الديزل (AdBlue) ؟","a":"هو محلول من مادة اليوريا و الماء(ماء منزوع منه الأيونات).","b":"هو سائل يستخرج من وقود البنزين.","answer":"1"},{"id":317,"question":"هل يُسمح بسياقة مركبة عندما يكون احد الأبواب مفتوحاً؟","a":"ممنوع منعاً باتاً.","b":"مسموح عندما لا يكون ركاب في المركبة.","answer":"1"},{"id":315,"question":"عند رجوعك الى الخلف:","a":"عليك الاستعانة بشخص يوجهك.","b":"مسموح الاستعانة بشخص يوجهك.","answer":"2"},{"id":311,"question":"السير في منحدر بالغيار النيوترال:","a":"ممنوع وخطِر جداً.","b":"ليس له أي ذكر في القانون، وهو يوفر في الوقود كثيراً.","answer":"1"},{"id":328,"question":"ما الواجب عمله في حال ملاحظة انخفاض ضغط الزيت بشكلٍ مفاجئ؟","a":"إيقاف عمل المحرك فوراً ومعاينة الخلل.","b":"إبقاء المحرك يعمل بدون حمل.","answer":"1"},{"id":305,"question":"كيف تعرف أن سائل عادم الديزل (AdBlue) قد نفذ ؟","a":"من خلال انخفاض مستوى الوقود في المركبة.","b":"من خلال إشارة خاصة في لوحة البيانات (التابلو) خاصة بذلك.","answer":"2"},{"id":314,"question":"على من يمشي في الطريق عندما لا يوجد رصيف :","a":"أن يمشي قرب حافتها اليمنى أو اليسرى.","b":"أن يمشي قرب حافتها اليسرى، بحيث يكون وجهه نحو حركة السير القادمة من الجهة المقابلة.","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}